劣幣驅逐良幣 「千與千尋」19年紀錄比套無里頭動漫破左

弱智

計埋通脹未？

正式宣布
00後毒撚同10後小朋友
全部弱智 隻眼有事

日本票價10幾年冇加過

咁又唔好咁講 呢套野養活咗成個行業咁濟 好耐都無試過有一套咁有熱度

連毒撚都一代不如一代

比d肉番睇壞腦

let it go套垃圾都第三啦

驅乜鳩嘢逐 自由市場就係公開競爭 百花齊放㗎啦
過幾多年後又有套唔知乜鳩嘢 𠵱家班00後變曬老屎忽出嚟屌

自由市場唔代表冇劣幣驅逐良幣wo
原神抄game抄到破記錄啦
原神又唔係劣幣呀？

咁請問鬼滅抄咗千尋邊到？

班人又會話自我優越毒撚㗎啦

個舉例明明講緊自由市場一樣有劣幣驅逐良幣
你就on99問我邊到抄

當年同而家既資訊流通程度差好遠喎

系,千與千尋沒有輸

大眾口味鐘意觀感刺激
今日先播千尋唔會有而家成績

你班仆街其實嘈撚完未？

𠵱家鬼滅票房關你套千與千尋撚事咩
第二要分錢畀佢定係票房第二就變成唔撚可以賣碟，唔撚準睇咁呀？
點撚樣叫驅逐良幣？
兩套嘢性質根本唔撚同，係都要夾鳩硬拎嚟比。
當年新海誠套嘢hit又成班人出嚟嘈，一係學啲藍絲廢老郁啲出嚟話自己當年點撚樣食鹽多過係米，屌𠵱家啲後生點冇文化，一係學啲分化撚話自己嗰套點好點好，人地嗰嗰套就垃圾行唔通。
屌你老母講白啲咪班死忠唔撚抵得出嚟嘈，嘈撚咗動物區成個鳩幾月都唔撚停，羞唔羞家呀。

agree

𠵱個世代
左膠橫行
手機驚打柒3a驚
......

仲有咩未發生？

點樣養活成個行業
「小部分人富起來」嗎？

多左普通人睇動畫都好既

let it go都第4位啦

好撚酸

都算係3D動畫之王啊

睇你改人引用 你都好撚酸

熱度

明明肉番已經少咗

其實你認柒左 咪算囉
係度死嘈點樣性質唔同 點樣無得比
你咁祟尚資本主義自由市埸 市埸咪就係用賺幾多錢黎做比較囉 咪有個票房榜囉又自由市埸 又屌人將兩套野拉埋一齊比?
既然你要講性質唔同 你就應該係屌個市埸reward唔到千與千尋呢類性質既動畫制作 或者講話比較唔應該用單一票房榜去做標準
仲話人學藍絲廢老 真係笑撚左 同樣argument係咪薩爾達傳說都唔應該屌原神啦係咪咁? 原神fans都話唔同platform唔同性質呀
唔好用埋d on9 argument啦
講得出鬼滅 作為流行文學 好過千與千尋 都唔撚係年代問題咁簡單

依家多咗好多肉番
得返啲毒撚睇
突然出咗個王道漫
男女老少都睇 門檻又低
又咁岩撞正興跟風
就咁樣比鬼滅突圍到

我相信如果佢同
全盛時期嘅火影鋼煉巨人同期嘅話
唔會紅到好似而家咁誇張

明明鬼滅成現象級係天時地利人和缺一不可造成既，背後咁多因素，樓主就咁歸做「劣幣驅逐良幣」就算

而且以樓主既"鬼滅票房贏千與千尋就係「劣幣驅逐良幣」"，咁係咪電影市場入面，票房較高都代表較「良」呢，只要電影A比電影B票房低就係較「劣」，否則都係屬於「劣幣驅逐良幣」。

一套電影好唔好，有冇價值，從來都唔只反映係票房上，一來如首段所講緒多因素影響，二來有好多野唔係數字反映到。當鬼滅FANS丁緊票房既時候，身為鬼滅HATERS既你竟然都跌落呢個票房陷阱到嘈，有乜謂

到底幾時先完
紅=\=高質
更何況佢唔算低質，好似係(我無睇，聽人話打戲好撚勁)
咁你咪由佢紅，你同千與千尋既創作者都唔會少左忽肉
掉返轉，可能d人因為鬼滅入左坑，遲d可能會睇返千尋，多返舊肉就真

咁理論上即係平左
btw連登逢反必紅

你咪撚咁on9好冇呀？𠵱家day1係樓豬拎個票房出嚟比較嘛？
又要調返轉要我出嚟屌個市場錯？
我𠵱到唔撚想拗市場啱定錯，陣間拗拗下又好似隔離咁話香港人唔配有民主就閪啦。

入返正題，票房可以拎嚟衡量一套作品，但票房本身就唔係套作品好壞嘅唯一指標。例如淨係今年Covid啲人冇旅行去，變相去多咗睇戲消費？再者今年同幾十年前比，𠵱家多咗咁多SNS，多咁多渠道去達到瘋傳效果。𠵱啲已經係外在因素，同套戲好唔好有直接關係。

拎原神嚟比就直頭錯誤類比，原神講緊嘅係抄襲，侵犯智識產權，用抄襲去搵錢、去影響其他人。鬼滅同千尋嘅關係同原神抄襲根本兩回事。

講到底你話人驅逐，除咗票房個記錄上千尋由第一跌落第二𠵱個客觀事實，究竟鬼滅做咗啲乜去驅逐千尋？
搞到吉卜力破產？宮崎俊激撚死咗？電視台唔再重播千尋？點為至驅逐？人地有限制你整套新嘅出嚟咩？

如果大家嘅潛台詞係鬼滅𠵱啲垃圾唔值得多票房過千尋，潛台詞，同上一代屌CantonPop新不如舊，林夕不如林振強咁，大家咪變成最唔撚想變成嘅人-老屎忽囉。

最尾一句更加離曬譜，我由頭到尾我都冇話過邊套好過套邊，結果你可以咁撚樣砌生豬肉。

驅乜鳩嘢逐 自由市場就係公開競爭 百花齊放㗎啦

你自己要講on9野

討論區唔比討論？

解釋咗點樣驅逐未呀
用驅逐艦打撚冧咗吉卜力？

兩套都好睇
不嬲賣座 同經典係兩回事

標題咪打撚左羅

無里頭動漫

唔識字？

不如你解釋下點解你覺得鬼滅係無理頭

咁既垃圾劇場版
只係成套漫畫其中一段
冇頭冇尾
重唔係無里頭？

樓主好嬲好嬲 過咗咪過咗囉 關你撚事咩傻閪

其實一直都唔明票價冇加點解唔計通脹
就算票價冇變一張戲飛嘅價值相對一個人嘅收入都會唔同
可能二十年前一個月人工可能只係可以睇一次戲但係依家可能可以睇十次
相對上可以負擔到睇戲嘅人就會多咗
所以如果要用票房去反應一套戲嘅係當時社會嘅熱門程度
就算票價冇變都應該要計通脹
同埋票房計通脹都一直冇理過票價係直接用消費者物價指數去計
利伸:冇讀ECON有錯屌細力啲

博5刀(中學未畢業)?
點撚樣驅逐都講得出
袋撚埋錢入你袋 唔好打咁大篇廢話

資本主義自由市埸 profit-making=goal
用錢砌普通皇道劇埸出黎 仲好搵過玩深層意義
我商家佬點解仲要投資整千與千尋?
原神鳩抄仲賺過薩爾達原創
鳩抄神作咪得囉

劏房都賣到幾百萬 咪越起越細囉 知道自由市埸架驅逐艦點run咩呀on9仔

幫你講埋啦
成班痴線佬屌個市場錯，好似好清高咁。
實質唔抵得一般人主流走咗去睇你地眼中嘅垃圾。

係未冇咁好賺嘅錢就冇人會投資呀？
如果第2位都叫冇人再投資，咁屌你老母第3位迪士尼同第5嗰位新海誠一早執撚柒咗啦吓話？

講撚到尾就係非黑即白，唯我獨尊。
仲拎緊原神抄襲做錯誤類比，你係未未撚讀過中學？

仲話袋錢落人袋，投資跟你嗰套市場是錯的嚟玩，一早老破啦on9

呢家講緊質素 你講市場托柒

大陸產品 市場夠勁啦 代唔代表係好野呀？
一句收你皮啦 浪費時間打咁多字 浪費人生
不過睇怕你都浪費開

你都識講市場勁就唔代表好嘢嘛
咁點解跌落第2名要咁執著出Post呀 on9

投資跟你嗰套市場是錯的嚟玩，一早老破啦on9
呢句真係要貼堂

真係笑撚左 投資無問題 變左創作業無問題
你睇下小米美團升成點囉on9仔
抵賺架 高質野黎

仲係度講緊主流定非主流
真係笑撚左 其實係咪姐係講緊所有野係成為主流之前都係垃圾
市埸永遠是對的 主流唔睇 咪姐係垃圾囉
主流就係認為原神好過薩爾達囉 有咩問題 懶清高
Avengers 4世紀最佳電影 市埸認證呀
好撚醒呀你

主流大哥可唔可以提一提我對上一次高票房既奥斯卡最佳電影係幾時？

當主流=專業你真係好有見地
主流消費者睇鬼滅一撚定係專業影評人啦

大哥咁吹捧市場=反映好壞實力

肯定專業經濟學/哲學人

邊間mphil/phd畢業 等小弟學下野

武肺都有呢個成績
係好勁

又可以睇一班以為自己眼光獨到嘅柒頭出黎屌主流扮與眾不同

又係到老屈、偷換概念
樓豬自己貼個票房出嚟在先。同你講票房市場主導唔可以做單一好壞指標。又扯去話點樣千尋由第一跌去第二就會影響人地投資拍片，點撚樣深層意義動畫沒落

大佬呀，你套嘢19幾年前個紀錄有人破有幾奇呀？
潮流趨勢不嬲都係不停循環咁轉，四五年你地最鐘意屌人嗰啲毒撚賣肉番夠成地都係，𠵱家咪一樣收曬皮冇人買碟。咁啱鬼滅食正𠵱期水唔小心拎撚咗個第一啫，洗唔洗又講撚到世界崩壞呀。第時吉卜力再出套新嘢拎撚返第一又唔得嘅？

尾拗咁耐都係冇撚咗個記錄唔撚憤氣

你咪繼續砌我生豬肉囉

人地Covid困咗一排
𠵱家出街睇個戲都要人諗夠唔夠深層意思
唔撚好意思囉

垃圾日本人

有咩所謂 哈利波特都高票房過阿甘正傳啦
又劣幣驅逐良幣咩

收入中位10幾20年無升過
仲通脹

我都想知點解搶咗票房第一就係劣幣驅逐良幣咁誇張
講到跌落第二就即刻冇人睇冇人欣賞冇收入咁
叫第三第四第五嗰啲情何以堪
票房代表到啲乜，不如睇下千與千尋拎幾多獎先啦，驅逐喎

是但啦

兩套都睇過,但講真,鬼滅好睇好多

根據樓主logic, 王晶驅逐王家衛

樓主係咪d廢老
舊野永遠係最好 新野都係垃圾

fight club 一樣係出cd 幾年後先上神枱
票房一樣差
比連登仔吹上神枱既蓋世保一樣情況

市場環境唔同會帶動唔同既大勢
你話鬼滅膚淺鬼滅一樣可以話你動畫格數唔夠我精良

鐵達尼記錄比avengers超越你會唔會又咁講

鬼滅高汁
仲唔肯面對現實

千與千尋其實成個劇本都好撚無厘頭
完全冇梳理過就怕出黎嘅垃圾
剪到亂撚哂龍
話神作啲人到底有冇認真睇過？
無面人原本冇咁多戲份架
係突然越畫越多收唔到科
而兩個好壞巫婆其實最終係有場大戰先完
最後唔夠時間
千尋鳩up幾句就放左佢走
宮崎駿啲片配樂就好聽
劇情真係....

熱你老母度咩
受歡迎識唔撚識啊

鬼滅 = 王晶 = 譚伯
千尋 = 王家衛 = 哥哥

樓主講緊套電影內容唔得 你走去講經濟效益 九唔搭八

鬼滅我都入戲院睇
千尋就冇

日本有通脹？

有無話埋物價指數？

點解咁多連登仔鐘意屌鬼滅，一句劇本垃圾就扼殺曬人地嘅努力，當然劇情一般係事實但係無可否認19集ufotable打造得好出色，佢地付出咗咁多心血獲得回報有乜唔合理，唔想欣賞咪唔好理囉，屌嚟為乜？

利申：巨人先係神作

其實話唔定個紀錄之後會不停破
鬼滅is the first but not the last

留意翻 鬼滅唔止毒撚睇
睇鬼滅嘅人同睇肉番嘅人都應該唔算好大重疊

算啦，我都覺得千與千尋高質過鬼滅好多。

而事實上有好多小朋友or 00後係中意鬼滅多啲，每個時代都有屬於佢哋嘅經典作，咁又唔好成日將自己覺得好嘅嘢灌輸喺人哋身上，因為依個世界係唔會一成不變，而你心中再好嘅動畫都會被超越嘅一日，只你覺得最好，佢就係你心中嘅最好，依樣唔會因為個排名而改變，所以樓主真係要接受依個意見。

咁都有位插毒撚，毒撚邊有咁大消費力
香港京紫fate得200萬票房，鬼滅3000萬
爆紅嘅卡通片係要全階層觀眾入場先做到
係插都插跟風黨啦

拎鬼滅呢套咁嘅垃圾練贏人地千尋呢套high卡士野, 鱷魚你係咪有病呀

好唔甘心千尋比套係火車入面打交既戲超越

有咩肉番推介

鬼滅電影版未上映動畫版已經風靡成個日本而且未完結
電影等於係續集 多人追開本身就好容易造成高票房
其實係你班友食古不化姐
睇開d啦⋯⋯
不得干涉日本內政

唔滿意？

樓主自己唔啱睇係度呱呱嘈 世界要圍住你轉？

雖然我都覺鬼滅係唔錯

但千與千尋始終都係好多人心目中既NO.1

通脹就無, 通縮可能有少少既

比黎做乜撚嘢 商業化pop corn片不嬲都多啲入入場睇
要比就比套電影既評價 千與千尋一定贏好多條街

賣座同經典無直接關係既

經典係隔好多年後 都仲有好多人翻睇同記得

如果經典係必入票房史上十大

咁頭十都應該係宮埼峻d作品霸曬

垃圾千與千尋 唔好同鬼滅比得唔得

幾十歲人仲睇卡通片知唔知醜

市場決定一切啦,仲要係武肺呢個時期創紀錄已經唔簡單
even千尋係比較有深度,但鬼滅係畫面上都好睇既

你認為一套野賣唔賣得 單睇套野既質素？

老屎忽心態

主要係因為武肺，個個都困係自己國家同城市先造就到呢套野大hit
如果佢再出第二套劇場版都一定冇今次咁收得

利申：個人覺得套野劇情麻麻地

物價不變人工不變, 物價指數對個人消費有咩影響
日元強 - 物價指數跌, 日元弱 - 物價指數升 (好似係)
但對日本人係國內消費係完全無影響 (全世界可能得日本係咁

你班傻尻唔反鬼滅佢咪會收皮囉
明知自己越反越紅都成個燒山咁出黎燈
都唔知真傻定扮懵

計通脹未

但有個必然條件就係賣座既戲通常都會記得。

倒如：你的名字

但你叫我翻睇，我真係唔會。

但經典係歴久常新，會萬世流傳。

倒如：天空之城，龍貓，風之谷，千與千尋等等。

好似天空之城個音樂咁，全世界一聽到個melody就知係佢隻主題曲。

千與千尋咁真係好多人每個場口都會記得。

賣座只係一個數字，經典係會一直印係每個人既腦海裡面，永遠唔會消失。

佢連通脹同通縮都分唔到，好柒啊救命

樓主好嬲好嬲

兩套野性質唔同，無得比
千與千尋係一套電影 124 分鐘內要講晒成個劇本
上一上維基睇下個得獎榮譽list就知邊套係經典啦
賣唔賣座既野都係商家佬既小把戲啫

鬼滅之刃 其實冇咩新意 證明而家越黎越多人跟風

疫症關係姐，大家無聊得滯，見人人都睇咪去睇下囉，
咁佢出黎又幾好睇下，咁你介紹下我我又介紹下佢咁囉

鬼滅post 十個入面十個都引戰

我覺得還可以啦

冇法，19集送鬼滅上神台

呢個真，鬼滅一上無限城篇，無慘篇就破硬

請問千尋邊部分你係覺得高質？

咁多位鬼殺隊既成員快d斬尻樓豬啦

根本千與千尋就唔撚好睇成班教徒腦補有乜意義
搭棚吹大佢，就係因為宮崎俊光環有俾面party先有獎

最好未必最受歡迎😏

票房超咗又點
一套係電影
一套係流行動漫
蘋果同橙唔可以比較

我直情覺得成套千尋都係無前無後無解釋
中段突然殺隻無面人變咗主角咁濟又唔知佢咩來歷咩背景你自己解讀

屌你講意義其實我覺得再見螢火蟲高質過佢嗰啲電影

其實已經讓左半臂，喺疫情下都317億
唔係疫情可能400億

樓主廢老

宮崎粉不願面對跟住就會攞啲獎項出嚟打飛機

千尋最後玩個遊戲就放佢走我dllm
而家玩超級無敵掌門人牙？
好撚明顯旅館入面果啲全部都係比壞巫婆捉黎做奴隸
成班做奴隸做得咁撚開心港豬黎架？
千尋最後成功移民當自己贏咗，係咪咁寫實？

你的名字都係啦

再見營火蟲龍貓天空之城神作無疑
尤其配音我長期都返聽

但吹捧千尋呢單野我就唔明

population?

因為系列入面票房最高，咪同啲人屌鬼滅之刃劇場版一樣都係攞個票房打飛機姐，至於啲獎項就嘥氣有幾多動畫公司出電影心照來來去去都係嗰幾間公司爭

千與千尋無得輸。
鬼滅都只係因為有ufo加持。

feel到樓主已經接受唔到現實嬲到亂咁屌
等睇最新個集Eva劇場版係咁賣肉
但個票房連鬼滅（冇賣肉）一半都冇

劇情咁鳩都破？

你攞個票房排名（市場反應）出嚟做例子就得？我講市場就唔得？
返屋企讀多幾年書先啦
明明係你自己攞個市場排名出嚟講先，之後屌人講個市場，返屋企訓啦

少子化呀DLLM
唯一解釋係網路發達多人跟風
後生又唔拍拖結婚買樓咪多閒錢睇

大寫實,咪賣得冇咁好

入戲院三個鐘睇連豬出快鞭gif?

ufo buff一buff佢就冇咁肉酸㗎啦

巴打好勞氣喎
最後唔係因為玩贏遊戲放佢走
係因為將坊主帶返去作為交換條件
同埋油屋員工唔係被捉去做奴隸
係因為唔工作就會係嗰個世界消失／變動物
至於咩＂成功移民當贏咗＂唔明你想講乜

其實套野俾毒撚睇，啲港女個個入去睇話好鍾意炎柱，動機何在？

個post明明講緊鬼滅
明明票房大賣破記錄但完全唔關賣肉事
但樓豬個死毒撚又九唔搭八
唔知嬲咗乜嘢無啦啦屌鳩自己同類睇肉番

有疫情都贏你 如果無疫情真係唔敢想像

起馬600億= =我話既

其實我真係唔係鬼滅fans
我入戲院睇佢劇場版係之前完全唔知劇情
淨係知套野好紅，日本大賣
結果睇完套戲我就明點解咁紅
節奏明快講緊湊故事簡單直接
角色性格鮮明
任何人都可以享受嘅通俗作品

人數多咗

仲有人數代表乜
你去問啲人鐘意畢家索定鬼滅
都係鬼滅多㗎啦

知唔知點解票價無變？就係因為無通脹
日本通脹率長年都好低，甚至出現通縮

你確定？
肯定畢家索計晒唔同種類既人一定多人識過鬼滅

鐘意喎清
文盲？

係
原來係咁
唔做嘢就消失變動物
咁咪即係焗住做好似奴隸咁囉
咁條白龍又咩事
咁唔妥巫婆又要幫佢做野
抖M?

巫婆叫佢係啲豬度搵返佢老豆老母
搵到就贏放你走
搵唔到就留低做奴隸呀
如果交摸個核突bb就放人走就唔洗玩搵豬遊戲啦

唔好on9啦 書店 印刷 戲院 小部分？

同依家一模一樣
個朵響一過千尋即刻萬人空巷衝出嚟屌

又係到00後
好心啦，大撚把唔係00後去睇啦
有8成唔係毒撚
仲有唔少係女黎，點解釋
吹捧千尋唔需要踩其作品，多唔多人睇同質量冇關
如果係咁Oscar唔洗評審啦，fast and furious avengers 嗰啲攞哂好冇

閱讀理讀u

一樣
係你問人數代表乜

鬼滅同畢加索都一樣可以都大把人鍾意/唔中鍾意
但明顯地畢家索多人識過鬼滅好多好多
（唔同層面/唔同歲數既人）
我就係問緊你點覺得鍾意鬼滅既人會多過畢加索

其實係佢地鐘意舊野多過新野多
舊野永遠係最好
唔接納新事物
咁樣講類似我地睇而家我地眼中o既廢老一樣
8-90年代迷4大天王
70年代人會話劣幣驅逐良幣
陳百強鄭少秋關正傑仲正啦bla bla bla

連登仔又唔接受事實係到發爛渣

覺得千尋係神作：有品味，型
覺得鬼滅係神作：毒撚，冇品味

千尋撚應該係咁諗

孤高嘅連登仔話係劣幣就係劣幣

現實世界唔做嘢無錢開飯
焗住返工做奴隸
你鍾意咁理解都無錯㗎

ps 唔知有乜好嘈

香港有通脹
所以日本都一定要有通脹
二十年黎香港人工有加
所以日本都一定有加人工
香港係點 日本一定係點
井底之蛙

我寧願睇依啲 好過睇啲垃圾原創 既然動漫電影俾你地講到咁粉絲向
你地咪唔好睇囉 唔講以為你地個個都係導演 唔抵得人票房高

老老實實，千尋我都覺得唔好睇
利申：冇睇鬼滅

之前好似睇過有個post話
大個咗再睇返千與千尋 先明個故事有好深層意義
到班所謂青少年大個咗 應該都唔會明點解當時會去睇on9電影

大佬你用票房比
又斷言劣幣驅逐良幣
咩料

因為啲人係鐘意同自己有共鳴同睇得明嘅嘢
完

老老柒柒好唔好睇呢啲就好主觀，無得拗
但你咁樣落標籤真係好撚仆街
仲要係分二元對立，你去落街食個早餐平靜吓先啦

其實好正常，你要明白
M記一定多人食過啲高級餐廳，但你唔會話m記有營養/好過啲高級餐廳
所以根本冇需要爭拗

Let it go target 係幾歲既人

連登毒撚
睇唔順眼但表現得好過自己中意既野就係垃圾

連登仔根本係支那性格、廢老代表
宮崎駿都who fucking cares嘅回應，連登仔係要拉人認同佢哋想法嘈足成個月，究竟要幾人生失敗先要上連登搵存在感

唔止係廢老思維
佢地仲有種潔癖認為得廸士尼同吉卜力呢堆IP先算得上係動畫, 其他作品就係毒撚野
就算高達龍珠OP呢啲個朵同佢齊頭嘅IP都一樣睇唔起, 何況係誠哥同鬼滅

香港好似都冇加過

拿鬼滅我就刷咗好多次嘅
你咁想千與千尋第一咪叫班fans下次重映睇多幾次囉

利申，我本身無睇開鬼滅，但係被連登仔不斷吹捧之下昆9咗，本住唔好執輸心態，on99課金入咗場睇，現在慘成苦主

套戲個劇本同節奏垃圾到貼錢都唔要

最鐘意睇樓主呢D懶係孤芳自賞既人無能狂怒

佢地白癡 一個係抄
一個係獨立作品 都可以拎來比

但你話19年喎

永遠有啲野一紅連登仔就要衝出黎反佢
扮到自己眼光獨到與眾不同
但明明自己只係社會既最低層最普通最可有可無既垃圾

兩套都一般

咪係
冇人話千與千尋唔好睇比鬼滅差呢樣果樣
但總係有d人話自己中意個套有深度/劇情好過佢
覺得票房證明唔到呢類價值
但自己又睇住個票房實一實
一過左就上黎嘈
票房一定要好過佢先有天理咁

大佬呀 套野咁紅
連登仔點會唔反

廿年通漲咗幾多
呢啲票房數字真係有意義咩

鬼滅之刃拎左奧斯卡先出黎講驅逐啦

呢套真心垃圾 睇唔超過3集就封咗 以後唔睇

鬼滅世一

ching

10後小朋友都未有錢自己入場睇

你話而家千尋同鬼滅同時上，但鬼滅outsale咗千尋就可以話惡弊驅逐良弊姐

究竟仲有幾多人講日本既通漲

關00後同10後事？

我身邊70後至90後都有入場睇
跟本佢咁啱食正動漫青黃不接既時期
火影完+OP拖
動畫又真係燒錢咁整得好

但係講到破千與千尋紀錄就

眾人皆醉我獨醒嘅死毒撚

千與千尋會翻睇
鬼滅最多睇一次

經典係會流傳。

票房嘅嘢，marketing嚟嘅啫，可以同電影質素無關。

兒登仔咁都可以嘈一餐
出嚟做嘢未呀小朋友

都係要接受 係日本仔自己揀既

樓主咁撚勁咪畫啲勁過鬼滅同千與千尋嘅出黎比大家睇囉
好睇又屌唔好睇又屌 人有自由去選擇入場睇咩戲都要比你屌？弱撚智嘈左幾個月仲嘈緊鬼滅 玻璃到

唔撚明呢套鬼滅有咩好睇?🤷‍♂️🤷‍♂️

鬼滅咁王道 不意外

千尋如果唔係隻死老野話告別作 都唔會咁多人睇

咁無得咁計既都係市場需求姐，自己覺得好睇咪得

利申：吉卜力fans

票房唔計通脹真係好弱智
不過日本冇乜通脹

垃圾支那仔上咩連登

因為同期冇乜戲上想睇戲得返呢套
加上ufo狗到將主線直接做劇場版 追開嘅人焗睇

票房指標代表係套野hit唔hit
唔完全代表套野高唔高質
好老實，top 10票房電影
同top 10高質電影，都有明顯差距

有時跟風睇，唔洗用腦，都係電影娛樂要點
你要明白欣賞高質電影既人都會去睇hit電影
因為你唔睇過，根本唔會知佢高唔高質

但高質電影，
未必reach到唔心想用腦同跟風既人

原神冇錯
自由市場好正常

世界不停咁變緊. 潮流興就多人睇啦
係部份人接受唔到自己out咗啫

同Marvel End Game同出一轍啫

與其諗係00後10後既問題，我覺得我地90後可能已經老了

條友講
驅乜撚野咩逐 自由市場 百花齊放呀

你直頭中文u啦

你拎原神抄襲同原作論證鬼滅同千尋

類比好似中三教㗎 返去讀返中三啦

好撚肉酸呀 同宮崎俊條廢老退極休都彈出嚟唔憤氣

唔識欣賞千與千尋

你事願好啦
你自己要食垃圾速食 你品咪問題
咪同個班幼稚園小朋友入場開開心心睇套卡通片咁既水平

宮崎駿d垃圾片請我都唔睇

日本大把新聞 日本幼稚園小朋友都入場睇 識唱主題曲
勁過let it go
要父母同佢入場

你自己要講自由講場 百花齊放
個觀念錯到

條友好on9，其實原神照抄zelda ，原神高人氣咪反映左Zelda嘅高質，原神反而係道德上嘅問題多過優劣。
而傻9連登仔最中意講嘅marketing,最近咪出左隻cyberpunk, 講埋你聽得marketing冇料係唔會成功

劣幣唔一定係講內容wo
抄襲成功既例子 咪就係行為上既劣幣
以後良幣都是撚但整game/抄人算
邊得閒原創

正正劣幣（抄）驅逐良幣（原創）

鬼滅當之無愧

我插00後班垃圾毒撚
毒撚都一代不如一代

慘 比老屎忽屌到開花

得啦得啦
千與千尋Forever no.1
總之邊套動畫高票房高過佢就係睇嗰班人冇品味、弱撚智
千與千尋Fans真係惡過共產黨

你直情要返去讀小學啦 反例當類比

票房五大有鬼滅 有千尋 仲有一家大細都睇嘅迪士尼 又有新海誠
唔撚係百花齊放？ 一撚定要吉卜力第一先叫好？

講講下鬼滅你講原神抄襲 仲有人附和

反你老母例咩
𠵱家兩單嘢唔撚同性質點拉埋一齊呀 on9

講左好多次
個原神就係解釋你聽
自由市場都有劣幣驅逐良幣
教你野 你重on99

班人就冇所不用其極要去證明
鬼滅票房過撚咗千尋就係世界崩壞 業界墜落

等咗7年嘅Triple A驚連GTA4都比唔上

你講既鬼殺隊係個班身體散弱既00後毒撚？

「自由市場就係公開競爭 百花齊放㗎啦」

P1.原神參與係呢個完全競爭嘅自由市場入面，所有object都係price taker

P2.原神被認為係抄襲Zelda同其他game嘅on9課金game
P3: 原神profit高過 zelda
C1(P2+P3): 遊戲市場出現market failure

C2(P1+C1): 自由市場不代表持份者同市場能夠作出啱嘅決定

明未？

食日本菜夠主流
食法國菜少過日本菜
咁唔通日本嘢多人食就劣幣驅逐良幣咩
教人嘢老屎忽心態表露無遺

貴古賤今

駁唔到

佢唔明架啦
佢水平講得出自由市場已經以為自己好叻叻

很好....你很腦殘嗎....敢這樣講鬼滅之刃.......我死也不會放過你。
我給你兩個選擇。

1:我把你送去給無慘
2:你給我做好心理準備...因為死亡已經降臨在你身邊了。
你逼我的，日輪刀:裝備，水之呼吸 壹之型:水面斬擊。貳之型:水車
你給我受死吧:炎之呼吸:奧義，玖之型 煉獄，賦予赫刀太陽力量，日之呼吸貳之型-碧羅天、奧義，拾參之型，賦予使者斑紋力量，霹靂一閃-六連
要是敢在這裡再說一次反鬼滅之刃，你就別怪我不客氣了

冇人會請你

我請

咁人工黎

google下啦

請左先請
咪係到順口開河

講

又唔係請你關你撚事

可能渣住初中本econ書係度同人講自由市場

唔識中文就去講書，劣幣講指質素差嘅貨幣。原神成隻抄Zelda再加多平台玩得，唔講道理知識產權原神邊到劣質？
原神大賣正係可以話班on9唔睇重知識產權，要反用啲好少少例子ok?

樓主好柒19年前物價同而家比

日本仔啲羊群心態
屎來張口
你上套五十路再大肆宣傳
一樣破到

呢啲咪神作同佳作(？)既分別囉

想講幽靈公主有深度好多 點解會係千與千尋

高質有深度神作就一定票房第一？

你自己要quote我
你on99?

企業唔在意知識產權都唔劣質？

仲有唔好咁小學雞啦，Gresham’s law 一早去晒唔同field啦，你估淨係攞黎講money supply 咩，完全唔明日常生活講有咩問題

Quote你屌柒你

加埋MK仔

膚淺既人係咁，票房高唔高就等於高唔高質，成班都on99，我係鬼滅fans都唔會話其他排名唔好睇，低質啦，之前戲院重播千尋我都有支持忝。
一個排名就睇到千尋啲fans既質素

今時今日，21世紀，武肺咁嚴重
都咁多人入戲院支持電影 係應該開心 唔係on99玻璃心酸完一次又一次
乜嘢紀錄都實有人破，真係未見過人自己衝出黎話自己係靠票房先成為經典

講到似層層咁
拎抄襲作去代表鬼滅
拎原作去代表千尋
講到兩者同有附屬關係一樣咁

你哋班人個潛台詞就係
睇鬼滅就唔撚啱
睇千尋先係啱嘅決定？

點為之啱？一定要多人睇懶係深層意義嘅千尋先啱？
照你哋咁講𠵱家日本人係未墜落呀
好話唔好聽人地國民點揀關你班人咩事
人地娛樂就真係放鬆心情睇下戲又唔啱
係都要迫人去做自己認為啱嘅事
香港式家長管教究竟累撚咗幾多上一代

咁你就唔好怪抖音入侵啦！

真係好撚肉酸 日本 台灣 香港都用票房話你睇啲人想睇啲咩
你地先係懶清高嘅少數呀

無錯，復仇者呢啲垃圾居然贏左阿凡達、鐵達尼
一定係劣幣驅逐良幣
呢兩套電影有深度過復仇者多多聲啦

屌，講黎講去又咪係自己唔肯接受新事物
動漫電影有自己特別之處有咩好比較啫
鬼滅有自己嘅畫質分鏡，千與千尋有自己嘅深度
一直鬧鳩人地唔值得，做乜鳩啫好撚幼稚

齋睇鬼滅19集鬼滅絕對神作，可以聲，畫，歌，歌詞同部邊套做到？
內容方面鬼減係王道戰鬥，只要令人覺得熱血就成功/高質，點解要講大道理？要睇道理去睇其他作品去睇王道戰鬥你傻咗咩？

係啲戇鳩仔好似啲廢老咁扮老屎忽啫

咁我咪覆你羅
叫你請左先講
On9完未呀

你自己強行聯想咋 唔好屈我貶低鬼滅做原神呀
我從來都係講緊你唔好以為自由市場就冇死錯人咋
你完全會錯晒意 其實係唔應該上論壇 不如返去搵個小圈子circlejerk 算啦

請咗了

傻閪閪

唔好咁直接啦 屌鬼滅嗰啲萬一都鍾意復仇者電影咁點算呀
好撚柒㗎嘛

兒登仔係咁，上次有個post講訪問宮崎駿點睇鬼滅票房就黎爬千尋頭，我又係講日本廿年冇通脹俾成班友負皮爆我又圍插我話我小朋友唔好上連登，完全唔知乜撚野事...
出奇地呢個post又咁多正常人知道日本冇通脹

廢老有新作上緊？
咁都請到

唔怪得00後毒撚咁低質

請到點解係低質
唔怪得00後毒撚咁低質

呢啲野case by case 架咋

你可以講阿凡達我夠可以講抖音啦
我從來都係屌緊啲傻鳩同我講自由市場上成功就係一切

劣唔劣係市場講唔係你講

可唔可以解釋點劣幣驅逐良幣？鬼滅多人睇過千與千尋？定係賺錢賺得多過千與千尋？鬼滅邊度劣？千與千尋邊度良？

咪講原神例子
市場話我知原神良幣到仆街

你呢啲咪柒頭囉，抖音app store 全球下載量最高，咁一定好高質啦

廢老有新作上緊？
幾隻字都唔識睇？

00後毒撚有冇讀書架

追po la，仲講通漲

父sir 覺唔覺動物台啲人討論水平偏低
講極都唔撚react 係度重複自己論點

U grad 不過唔知你有無讀
你唔好係屋企做毒撚啦

可能你果陣平日
有知識既人要返工返學唔得閒上連登 淨番d小學/中學生上 咪劣幣驅逐良幣囉
呢幾日全世界都放假 所以正常番

父sir

On9仔企業抄點解係劣質？抄襲從來都唔係質素問題，係法律問題

抄襲只要改進少少好容易就好過原版。加上成本低效率高，好容易令人唔再創新等抄，所以先有知識產權法。

原神正係抄完zelda 再轉日系畫風已經吸引到唔少人唔玩zelda 玩原神，加上係支那呢啲唔講知識產權嘅地方，如果你正係講優劣唔講道德，我諗原神班fans可以講100個原神多過zelda 嘅優點，明未？

又來鳩up呀
又講左又u grad

00後毒撚連誠信都有問題

係嘅父sir

以前都會補返舊作神作 而家個啲睬你都傻

又請左又u grad

連登仔一定係逢紅必反

咁樣先顯得自己與眾不同 拎啲優越感

實際上就係一班金鐘連登仔 行出街都只係佈景板 無人留意到

所以連登反唔反 當成反指標咁睇就得

下 上邊咪解釋左 抄襲唔只係法律問題
係你先咁狹義
明明抄就係劣幣行為

Tiktok 全球下載最多
一定好高質啦

唔係，巨人都好紅都冇反，定係當年有播個陣都有反？佢地有一套特別反嘅套路

樓主真係好慘
俾班文盲戇鳩打稻草人

樓主最先提到原神
係想講自由市場都會有劣幣
之後d鬼滅粉一見到原神兩隻字好似癲咗咁
樓主根本唔係講緊鬼滅似原神

好多人提到票房唔等於一切
呢個講法根本戇鳩
同手機game一樣
原來內容唔洗好好 一樣好多人埋單
最終咪就係個市場會跟住呢個方向出作品
其他類型既作品自然少咗資源
正正係劣幣驅逐良幣

冇話傻唔傻既
我就認為有深層意義既作品先算得上神作
小朋友同大人都覺得好睇
但係睇既意景可以唔一樣
或者同一個人大左睇返又有新體會
呢個就係藝術作品既分水嶺

即使千尋票房係out of top10
我依然會覺得係神作
以票房做一套電影評分唯一指標根本就on9
如果係既奧斯卡就唔使分咁多獎項啦

好撚on9
過咗咪過咗囉，紀錄就係用嚟打破架啦
唔通成世都比呢套嘢頂死就叫好事咩
大撚把on9fans係未破之前就話唔會破
到破咗又咁又點、又話人打飛機、又話劣幣驅逐良幣
痴撚線，自己鍾意果套嘢就一定要果套嘢贏晒咁
咪撚咁肉酸啦

利申：我覺得呢套鬼滅劇場版好睇嘅
但自己覺得你的名字同千尋高質多多聲
但過咗都唔緊要

𠵱家唔係話自由市場冇死錯人
我第一日出嚟講自由市場百花齊玩
第時再出一套新嘢搶咗頭位 咪又到00後唔憤氣
就好似𠵱家總有人拎00年嘅歌同90年嘅歌比

今時今日票房有鬼滅有吉卜力有迪士尼 仲唔叫百花齊放叫乜
純對正常過票房一面倒係同一類別啦吓話

𠵱家只係有班吉卜力死忠 唔想亦都唔甘心暫時見到個記錄畀人破咗
就係到點樣否定人地嘅愛好 話00後點撚樣毒
但事實上係未得毒撚先會睇？日本人唔通又全部毒撚呀？

究竟一班人點樣黑心腸先可以咁撚極端
一味去否定人地鐘意嘅人去肯定自己喜歡嘅嘢
究竟係邊班人要返去小圈子打飛機呀 諗吓

無可否認抖音係做得好
user容易創作，又方便剪接
只不過抖音係仆街共產黨創作出黎走後門
再加上班大陸佬亂鳩咁key柒下柒下咁
同埋歐美國家冇類似嘅app(以前有vine不過摺左)

驅乜鳩嘢逐 自由市場就係公開競爭 百花齊放㗎啦

阿爺 有傻閪好似好醒呀！出嚟睇傻閪啦！

父sir
一撚定係良幣嚟啦
入嚟動物台洗太平地

哦...咪好似之前Gangnam style咁，破晒youtube紀錄，使乜討論質素，反正錢佢就袋袋平安，點會理你10年後仲會唔會play返佢隻歌黎聽

我第一次喺呢到
見到父蛇笑撚死我
原來大蛇黎

講野成個廢老咁

點會冇反
成班拎鋼鍊出黎比 話乜野完到好似鋼鍊咁神先好叫神作

咩洗太平地
叫得港毒
入來動物台 正常不過啦

照你咁講𠵱19年間應該清一色得千尋𠵱類嘅作品
點撚解頭五位又有迪士尼又有新海誠呀
人地個市場根本有你哋諗到咁非黑即白呀on9

你咪玩啦，王道作品比到你熱血冒險感覺咪係王道存在意義。 宫生作品一開始就有反戰環嘅理念去創作，比唔比到熱血你
Op,火影，龍珠呢3個王道頂點係你口中都係佳作啦咁。話鬼滅佳作不如話你唔中意王道

唔通我話千尋同鬼滅都冇鬥智，都係佳作。death note 先係神作

兩套戲上嘅時間爭太遠了 多咗咁多factors(e.g. social media etc.)咁樣比法對千與千尋唔係好公道 但係真係感嘆大眾睇電影嘅口味越嚟越追求動物性嘅刺激

其實有咩好比？唔好小學雞啦。
仲係有酸縮味嘅小學雞。

用返新海誠曾經講過嘅說話，
票房紀錄被超越對動畫業界發展都係好影響，
代表個市場仲有發展嘅可能性。
票房紀錄好，唔代表上位嘅係神作。

另外提返大家依家對比千尋上映果個年代，日本係「通縮」唔係「通脹」，仲有唔好老屈千尋冇特典，佢都當年係有入場特典嘅

首先呢個千與千尋嘅特典只有Lawson先有，另外第二彈特典係random ，即係如果想靠自己儲齊一套千尋入場特典要入場7次。

利申：ジブリ入面我最鐘意風之谷，唔通佢票房唔高佢就係垃圾？

咁呢套野啲質素真係配唔上咁嘅評價
論劇情 作畫 故事設定好多都麻麻
比佢食正而家呢代少左好多出色嘅動漫然後上位

再加上一大堆宣傳吹佢作畫超靚引人入去睇
事實上我入去睇完完全睇唔到邊到作畫超靚 得啲莫名其妙浮世繪
戰鬥個陣完全無動感 好似畫緊主角揸住把駁住體操絲帶嘅刀跳舞咁
主角跳完舞就埋去斬一刀然後打完
呢啲叫打鬥 完全睇唔到啲拳來拳往 刀來刀接

唔好用自由市場做擋箭牌啦

3係咩？

反鬼滅撚又發作

講神作，講內容，鋼練先係第一，千尋都只能第二

有冇諗過唔係逢紅必反 而家你哋班柒頭死mk捧紅嘅都係垃圾 之後仲要講撚到前無古人 後無來者咁
自己品味差 唔洗周圍講㗎

咁你都識講佢地仲係「陪入場」嘅年齡，係唔係識得分邊啲叫好邊啲唔好？你有冇教佢咩叫做好嘅動畫電影先？

你屌啲廿幾三十歲嘅人話佢地冇taste我都接受，你屌啲成世睇冇睇過十部戲嘅人弱智，不如屌埋點解大陸啲BB仔飲中國奶粉而家人地就係冇得揀去戲院睇千與千尋呀嘛

你試下而家上套千尋，仲hit過鬼滅都唔奇

成熟少少啦
首先你覺得death note係神作我完全冇問題
你而家係同我拗緊我覺得咩係神作既個人標準
唔好咁痴線啦鬼滅fan
容不下有人覺得自己套神作唔係神作
究竟邊個玩緊呢

千與千屬係神作
冇野可以代替

只係疫識關係 冇野好睇？

千與千尋係良幣咩？
睇開千年女優
今敏世界第一

講神作breaking bad先係第一，鋼練只能第三

我屌小朋友隻眼有事
應該要去配眼鏡

你睇清楚，套野係19集先紅到。 19集有邊套作品可以聲，畫，歌，歌詞同步？正係呢點都夠佢上神枱
宣傳你就算啦好冇，呢個世界有咩作品係可以靠宣傳上神枱？冇19集佢點宣傳都冇用，cyberpunk宣傳夠勁，結果點？

冇人畫到
係都想套套千與千尋咁高質
但冇人做到 係實力問題

雖然唔明點解鬼滅都可以上到歷史第一
但認同你講既野其實冇咩好嬲

《Cyberpunk 2077》在一片狼藉之下，也錄得1,300 萬片的銷量

就係柒極都有1300萬銷量

個三套對我黎講真係佳作咋喎

俾到個意義唔代就係好睇，我可以話鬼滅19集神作呀，但其他25集真係麻麻，ufotable節奏古怪老毛病黎

你唔好咁痴線啦反鬼滅fan，我係同你講緊你嘅角度所有王道都唔係神作。

縱使Bug不斷「電馭叛客2077」銷量仍在兩週內衝破1300萬套

知唔知日本近二十年點解係叫失去的二十年？ 日本成二十年都冇通脹過 唔好理所當然覺得全世都一定係持續通脹先得嫁

好彩你自己知自己冇讀書

成季得一集上神枱＝神作我連巨人都未confirm到係咪神作

係，1300萬係宣傳威力。
結果係ps4 無條件退款，股價大跌，員工屌管理層硬推未完成作品

鬼滅仲好紅喎，除左連登仔屌仲有冇乜負面新聞？

完全唔覺有乜撚好睇

日本加個價都要道歉

btw個二十年都唔近都成十年前

冇錯，成季就係得19上神枱仲唔夠，邊套做到
巨人由頭3季生存作品到第4季轉風格，暫時頭3集我都仲係覺得好悶

抖音最大問題係中國app 有資料外洩 自我審查既問題 兩樣根本唔同

所以你係由中國人嘅角度出發，我係由creat9r角度出發

唔好亂標籤啦好心
我點樣反鬼滅呢
睇完唔算個人心目中神作都算反呀

btw即使我覺得淨王道係我心目中唔算神作咁又點呢？

你明唔明我話你覺得death note係神作我完全冇問題係咩意思姐

無反

第一日上連登？

最起碼cyberpunk 2077肯定上唔到神枱
開發公司CDPR都搞到自己一身蟻
個命運同ufotable好唔同喎

除咗反大陸呢樣野冇人反之外，咩都有人反

cyberpunk係當初吹太大出事

ufotable冇吹太大所以冇事

如果佢話19集要上神枱我就唔反對嘅，因為好少因為一集可以扭轉曬差嘅劇情

同樣我都冇話千尋唔係神作
我只係講你個評價對王道好唔公平，我解釋緊王道應該點評價從來都冇叫你同意鬼滅係神作。係你用唔同類型作品從一開始就係錯，要比就用op,火影呢啲話鬼滅唔掂
係你自己無啦啦話咩痴線鬼滅fan

千與千尋有幾良幣

鬼滅粉：熱度=質素，完

千與千尋係電影 一套完整故事
鬼滅=卡通片 是撚但又一集

所以cyberpunk咪講左得宣傳冇料結果，加上鬼滅從來都係靠19集宣傳，係靠作品本身上位

哇你咁講野嘅，支那人黎架你？ 抄襲竟然只係法律問題

唔好同鬼滅粉講邏輯啦

成陣中二味

cyberpunk
前身係 係遊戲界最佳遊戲頭5之一
Witcher 3 wo

如果唔係撚會兩周賣到1300萬

啫係呢套野得第19集係神作

老實講呢套野睇到把幾火
前期悶到爆 頭7集都悶到唔想睇 玩住手機睇
中期好睇返啲 因為啲鬼幾有魅力 吸引到我想睇
又有啲伏筆講主角嘅呼吸同身世好似好勁

咁動畫完左我去睇漫畫睇埋落去
點知爛尾...

漫畫黎講 得中期好睇 點算得上係合格作品
講動畫，開段又係悶，開頭第一次打鬼前都係悶場。有咩咁值得吹奏

純粹食正呢期無其他出色作品，加上疫情大家無野做無聊焗睇先紅。咁都唔叫劣

我指間公司

秒
好多人鍾意用自由市場做擋箭牌

1-18我同你講好神你都唔信，但重點係1-18中上，19集可以話係近10-20年最佳動畫。ufo 再用自己19集神發揮宣傳有乜問題。係我角度要反鬼滅首先講我知19集有邊套動畫做到先
好似輝夜姬咁當初又係靠書記舞上位，但你唔會話輝夜姬唔好睇

所以你回我個出發點一開始就係錯

對藝術作品或者一套戲審美觀從來都冇公唔公平或者分唔分類

起碼我自己就唔會去分
你只能夠講你自己欣賞一套作品既地方
而上面亦都講左我欣賞有深層意義既作品

奧斯卡都只係得1個
唔會同你按套戲類型分架

法律加道德，睇清楚好冇？

原神幾時做左全球第一？

其實得你覺得有問題，呢個就係問題

因為輝夜姬本身好睇囉

得你覺得有問題個app本身係唔差

鬼滅真世一

冇19集一定唔會咁紅，跟住呢套會變成普通or中上，一定唔會劣好冇？

冇書記舞大把人連睇都唔會睇，點會知佢好睇
同樣鬼滅冇19集就唔係而家呢個鬼滅

個app本身唔差你都講得出

原來豬玀公園都第六

因為19集而睇鬼滅，睇完覺得套嘢唔好睇，有咩問題？
你D 邏輯亂撚哂

你仲亂，正常係睇完1-18覺得佢普普通通/中上，之後覺得19好神

其實你地咁嬲做咩

咁又要計返人口增長
同睇電影既文化
越老越少人睇電視

電影

00後睇既片 洗乜理佢拎第幾

一代不如一代係真

你睇清楚先
多數正數黎，今年先開始負

正常啦 唔通寫支那人死全家咩

你攞原神比又過份左啲
市場自由鬼滅贏得光明正大
原神係抄出黎 版權同倫理道德上面衰左
鬼滅贏天時地利真係冇辦法
唔鐘意睇咪宣傳其他番去將個影響力帶走

個故仔唔明有咩好睇

On9 兩套野都唔撚同性質 比乜鳩
我鐘意睇打鬥 唔通就話千尋垃圾 冇打鬥 唔夠熱血咩

咁佢地又冇睇過jojo

唔講以為樓主有錢分

等睇戲院開返上套叮噹都320 億

有情懷加分大過天

以動作設計嚟講，鬼滅同甲賀忍法帖邊套好d?

對後輩又唔見佢咁客氣

個post咪正正就係有d市埸正確撚走出黎話你知主流消費者=專業評審
屌樓主廢老接受唔到鬼滅好過千與千尋

忍法帖屌打

咁通縮唔洗計

如果兩個巫婆大戰真係變咗笑片
根本主要故事係千尋記起白龍後已經完咗
只能夠講呢種無激烈衝突情節嘅動畫唔係個個人鍾意

咁通縮唔洗計？

…
過咗千尋，誇咗啲…正常嚟講票房第一神作應該要有特點。
千尋當年可以話係非常之特別，相比其他同其嘅作品。
異世界元素：油屋、橋、車站…
人物：湯婆、隻青蛙、無臉男……
千尋完全屈哂同期作品

但鬼滅真係唔應該上榜…無論劇情、人設、中心思想都唔是世一……
如果鬼滅上榜，火影、龍珠、one piece 都應該上到

佢地個腦比統一曬啦
最後一場大戰 先叫大結局架
唔打=未完

依個咪就係鬼滅粉既腦

好簡單
鬼滅粉咁撚惡都唔敢講套電影前半唔悶
咁套嘢可以好睇得去邊大把人純粹因為熱潮入去睇
完場連首歌都唔聽完就走 我自問鬼滅hater 睇完都識尊重套戲、尊重製作團隊 聽曬歌先走 但竟然咁多人唔會 反映鬼滅大部分觀眾質素
咁都仲想用票房、熱度黎prove套戲有幾好睇？好奇怪嘅諗法

怎樣才算贏千與千尋

起碼都要係一個完整故事啦

Jojo 鋼鍊FA 同巨人，真神作
鬼滅俾ufotable推高咗
不過ufotable d 質素真係好高汁 fate果d真係正

仲要而家有盗版

戲院重播千與千尋 我一定入去撐場

你岩
日本收入越黎越低，應該要越近年份票房乘番大d

公道啲講，開季前大家已經知輝夜係黑馬，話曬有漫畫搞定個底；

至於鬼滅，邊個喺佢19集前有睇好過佢

其實票房應該要計該套戲佔當年所有票房總和既百份比

咁就完美解決所有人口，通縮，戲院多少呢d 問題

熱潮, 唔睇脫節

成個post好多人都係度屌根本無劣幣驅逐良幣
真心想問係咪覺得宜家電影市埸好favor 文藝/非通俗/優質電影既製作
有無諗過點解王晶/Hollywood產量可以咁多
但Kiwi呢d就要籌備咁耐傾商
黃秋生淪落人呢d要R到政府資助先出到
家有囍事年年有 黃子華拍到戲聲稱要賣樓
係咪覺得市場環境好歡迎greenbook呢d奧斯卡得獎作

日本有

講左咁撚7耐 等你放啲專業評審出黎 講埋數據幾多％屌7鬼滅係好撚唔好睇 差過千與千尋

主流消費者的確唔等於專業評審
但更加唔代表係主流就係差係廢

票房有數之不盡嘅factor去影響
有啲片唔同年齡層睇會有好唔同嘅感受
就未必反映啲票房
有時國民悲觀要睇皇道
票房就係咁上

所以從來票房都只係一個指標
用黎睇佢反映嘅多遠大於內容
但咁樣仲講「下，鬼滅咁嘅野都勝到千與千尋」
就係無視好多context 格硬將一個因素強加
係乜都無去了解 仲唔係廢佬接受唔到新事情
然後屌緊自己唔係嘅主流 然後將一套好睇嘅野邊緣化 所以咪要屌囉

計埋通縮咪拋離千與千尋囉

屌你老母又講呢啲
老實講我唔想踩千與千尋 佢好好睇

咁一個好似唔完整嘅卡通片點解會咁多人鍾意睇
唔好講主流唔係＝好
呢個票房代表住幾乎係舉國咁睇

所以你問嘅問題唔係點解鬼滅憑咩咁多人睇
而係問點解鬼滅咁樣都會咁多睇

睇你思考角度，屌你仲唔係廢佬叫春？

你點公道？ 鬼滅動畫前已經有1000萬銷量，jump頭十。冇19集咪中上咁完結囉，點樣冇人睇好？人氣會差過輝夜咩

好似而家咒術咁，人氣同鬼滅動畫前差唔多，有幾多人唔睇好佢？唔通佢19集又爆紅佢而家呢十幾集就係垃圾？

唔計通脹，又唔計網上平台睇

有加PT最低時薪架
FT人工就....

同出面老屎忽屌後生又乜分別？

街申：90後

千與千尋係動畫
鬼滅係卡通片
你搞清楚先

仲有人工方面
通脹左咁多年既香港
都仲未追到通縮左好多年既日本
但物價香港仲要貴啲 (唔計交通)

唔好講jojo啦
悟空佢地都唔會睇返呀

太舊不了

我全部都係講鬼滅
我無討論千與千尋
因為我講左唔想踩佢

你自己睇清楚

呢個係日本榜
早係鬼滅動畫前 鬼滅都比人話係近年難得一套 大正味重 既漫畫
日本 本來就好著重佢地自己既歷史文化
套野mix埋當地文化 動漫2樣野溝出黎 你話跟風 易受當地人歡迎都正常啦

btw d haters 日撚日係度鳩叫 鬼滅點差點差
a/b/c 是但一套都好過佢 點解拎唔榜
剩係識怨婦鳩叫 真係好撚柒煩

第17集

咁鬼滅係"致敬"左唔少jojo麻

又係D 老屎忽 一代不如一代心態， 返去睇帝女花啦仆街

一套咁多人鍾意嘅嘢
你話佢冇質素
真係想問閣下何許人也
有咩資格去論斷套嘢嘅質素

不如由編劇作畫音樂配音逐點講下

作者賺到乜咁

我反而奇怪對第19集冇咩特別印象
因為成套動畫作畫已經將動畫製作推到上一個新高度
根本唔關第幾集事
係成套都好有水準
所以第幾話上神台呢個理論根本唔成立

你需要 prove 點解鬼滅係劣幣

原神係抄
TLOU2 係劇情垃圾買分
Cyperpunk 係吹大咗
王晶係低俗
合拍片係自我閹割
咁鬼滅點樣驅逐良幣？？

作畫音樂劇情配音都唔錯喎
輸在唔夠高深？
咁高深同共鳴永遠都成反比㗎啦

Titanic

鬼滅成功好多因數
1 jump 無曬王牌
2 日本人無咩野好做 無得travel 做曬宅男女
3 個個都睇你唔睇無話題
4 無戲上畫....
5 同小朋友睇 算合家歡
6 00 後唔知咩叫神作
7 同類電影動畫唔多 年年loop one piece 柯南 宮崎駿回曬堂
8 套野質量交到貨 不用睇tv 都可入場 (漫畫敗筆位成優點 角色character 幾話講完）

Btw 講故事可以話單薄 因為只係小編章
講人設可以話可有可無 就因為簡單可以無腦睇

一句天時（疫情） 地利 （無街去）人和（人氣漫畫）

所以你的名字係我心中勁好多 新海成之前未有真正大作 可以將一套非合家歡動畫推到250億

真...唔明千與千尋有嘜好睇...

畫面效果同意 動畫高度就算吧拉

Frozen就肯定唔垃圾！果套鬼滅嘅劇場版，連我身邊班鬼滅撚入場睇完都話垃圾～（當然因佢地連漫畫版都未睇就有錯誤期望，自找）
另外：千尋係過左十年再攞上銀幕都滿座，但套鬼滅？我諗過多幾年都已冇人理。

淨係今年無咩戲上 都幫咗鬼滅好多啦

我覺得近幾年可以將動畫高度提升既得"鬼滅"同"小圓"
我強調既係"動畫", 如果你講劇情, 可能好多都好過鬼滅
但如果綜合作畫, 聲效同分鏡, 我覺得鬼滅係呢幾年最出色

只係想問下，第三套係咩

係

00後鐘意睇卡通片

咪屌埋我 我冇睇過鬼滅

titanic

19集叫神作因為佢分鏡特效配樂都好高質 （劇場版級）
如果你話成套都有咁既水平我會同意係好高質
但一拳第一季絕對好過佢

連登真係好撚多腦殘

同啲上一代「當年乜乜乜仲好睇啦」有咩分別
人地無抄 無出術 有咩好嘈

運登仔真係好鬼肉酸

利申 90後

佢地唔係千尋fans
係踩鬼滅撚
總之鬼滅係垃圾
睇嘅人全部on9
動畫界已死
唔認同我嘅都係弱智

我宜家睇鬼滅點劣幣驅逐良幣呀？
以前套戲好睇d我以後就唔可以入場睇戲？
定係要搭時光機返去入場睇千與千尋？

坦白講
宮崎駿d野睇落好有深度
其實主要sell矯情
收山完又復出x N次
想同富奸鬥面皮厚？

日本好多細路都有睇. 家長話有教育意義
打鬥暴力 , 切頭. 文化唔同

藍屍口吻

無人想睇超三鳩叫廿分鐘

雖然我對鬼滅依套野冇咩好感
但我又覺得各人有各人喜好
好似睇av有人睇大波有人睇腳
冇得比嫁喎
佢又唔係抄人，未至於係用劣黎形容
難得有一套可以帶翻起動漫界
可能可以推動到更多好嘅動漫呢

點解連登仔係都要睇到自己咁高 我覺得劣佢就一定劣咁 破左咪破左囉 遲下又有第套架啦
拎抖音黎做例子都多餘 如果佢唔係支那搞出黎 根本本質上就只係一個分享影片嘅平台 唔低質架 係因為支那用佢黎洗人腦先搞到我地咁反感

宮崎駿都選擇唔出聲就係驚你哩啲on9

證明普遍人智商下降左

老老豆豆 龍珠動畫成百幾集 真係唔係咁易有心機睇
個時睇one piece 睇到300幾集都頂唔順

最後一分鐘
講十集都係經典

過左10年再擺上都滿座
係講緊強國？

一套有深度既戲比套跟風狗爆谷戲超越

有乜好屌
事實係人地票房贏左
但票房又唔代表套野既全部
做乜咁執著呢個數字？

唔會
將鬼滅同千與千尋比

兩者唔同層次

建議你上網搵下抖音有咩缺點先講啦
zeigarnik effect
文化退步, 同質化 色情, 種族歧視 materialism
個app本身就有問題
唔關係咪支那事

菲利
比達

等個市場個個都想複製鬼滅咁上下既作品而個市場好受落個陣 先黎講劣幣驅逐良幣啦 依家人地就係天時地利人和造神 根本就唔係想抄就抄到 而且國民級又冇話一定要講咩深度

香港人都係擺脫唔到做老屎忽睇唔起新一代嗰種支那人劣根性

不只內地，我相信宮崎駿嘅電影只要再搬上銀幕都係滿座！

另外，相信你用’強國‘都係想貶低千與千尋，但只要你肯上網睇下人地個profile:唔係果d只有票房數字嘅片可以比。除左票房就冇野可吹嘅電影⋯⋯⋯同只有一身銅臭嘅支那人好似！

千與千尋： 獲得2002年第52屆柏林影展金熊獎，第75屆奧斯卡金像獎最佳動畫片等十多項以上日本國內外電影大獎。[10][11]多數媒體也對此影片給予正面回應，如《紐約時報》評比為21世紀最佳前25部電影的第2名，《Time Out》雜誌將此列在史上前15大動畫電影的首位等等。

當然鬼滅本身未到垃圾級，但神作？個神位都未坐穩。

咪亂屈我想踩千與千尋
只係如果你有留意下應該會知，係笑緊強國嗰陣過左成10年先解禁千與千尋

FYI如果你都係get唔到

所以從來票房都只係一個指標
用黎睇佢反映嘅多遠大於內容
但咁樣仲講「下，鬼滅咁嘅野都勝到千與千尋」
就係無視好多context 格硬將一個因素強加
係乜都無去了解 仲唔係廢佬接受唔到新事情

正正係屌緊呢樣野
你唔睇下上面有幾多人係講緊用市埸收益證明鬼滅係好過千與千尋
自由市埸乜乜柒柒
屌緊成個市埸論據 就話我係屌緊鬼滅 叫我比專業評審係做乜鳩

死啦 馬田史高西斯屌鳩Avengers 咁點算
應該係馬田史高西斯on9
死廢老唔識電影市埸係度嘈

鬼滅係100%垃圾

炒炒下冇人買單就轉trend 㗎啦
好似之前一大埋咩異世界

腦殘得過你拎抄襲比喻鬼滅

你唔止腦殘，仲眼殘 你老母用你隻狗眼睇清楚邊撚個講

你太睇小ufotable+lisa

你知唔撚知乜鳩係通脹先

破咗咪破咗囉
有咩好嘈啫
票房不嬲同藝術觀點係兩個世界㗎啦
因為有好多因素會影響個票房
譬如話鬼滅票房高我可以話係日本疫情期間大家太悶，想求其搵啲戲睇下
咁啱鬼滅又喺呢期上咪買飛入場囉
王道系勇者打鬼打怪獸呢啲又唔使知上文下理，又唔使用腦諗咁多人生哲理不嬲係吸到好多Holiday waster 㗎啦
除非一間戲院一邊播鬼滅，一邊播千尋先至話可以比較吓啫

紀錄要黎破既是撚但啦

agger

原神喺垃撚圾

唉

咁天時地利人和既
有好公司幫佢畫
有肺炎壓抑左好耐d 人想發洩個種心態
再加上人云亦云，唔睇唔識野個種風氣
咁套野算係咁咪爆上黎
你話神就唔係架啦，係可以睇下既

難怪日本家陣個個日豬

其實點解成日咁強調鬼滅成功有天時地利人和
講到千與千尋好似完全唔靠呢啲因素咁

套垃圾鬼滅真心尷尬，利申我入左院睇先有資格講

首先本身千與千尋都唔算劇情好好
剩係宫崎骏既作品都好多好睇過佢
好似風之谷、魔法公主都仲好有主題
但去到千與千尋其已經走下坡無咩劇情
成套野既情節都係無啦啦無里頭咁發生
我覺得佢當年會紅都係天時地利人和

申利無睇過鬼滅